如何戰勝寫文拖延症

每日都將啲要做嘅功課係咁拖搞到心情好低落
搞到自己自信心好低
Professor好失望

我份人講嘢叻寫野慢
擅長交際不擅長自己寫文
我寫到塞住左要不停搵人傾
將啲論點好似辯論咁樣你來我往先至可以繼續寫

見到外國啲同學好勁
寫文好似印銀紙咁

好驚啊驚到瞓唔到啊

你而家又打到咁多

你都講咗你要擝人辯論先諗到點寫
或許呢個不失為一個適合你嘅方法
不過唔係次次都揾人傾
如果自己腦海兩個人喺到辯論
好似有個dialogue咁得唔得？

你知唔知拖延症唔係唔做嘢
而係放低最重要task做其他無聊野
例如上連登

做唔到
因為我以為自己好有道理但係真係要其他人睇完發覺佢哋真係唔明個argument

我已經喺圖書館幾日
日日都只係寫得100個字

咁可能要揾吓 study partner ？
就算唔可以辯論都可以mutual monitor吓少啲上連登咁

procrastination 真係好痛苦
利申 見緊學校嗰啲counsellor 不過我procrastinate嘅原因可能同你唔同

deadline個日先開始寫
呢個方法萬試萬靈

寫咩文？
你可以試下搵iphone ipad錄音
自己同自己講嘢
講篇文應該點寫

Same bro

人格分裂

咁啱做asm偷懶上連登就見到講拖延症
樓主同我有啲似 但有興趣嘅我會一早做
好難或者唔識嘅我就會一直拖 唔想面對

但係有個方法幾work 就係發嬲
嬲住做效率會比較高 人都會冷靜啲

試下罰下自己 寫唔哂冇飯食之類

以前個阿sir教落 起咗個頭就會自自然然做埋落去

不過我成日連個頭都唔想起 拖到deadline
上個禮拜份asm仲遲交

自行將deadline提前

不如寫個 draft， 用張紙左邊寫下論點，右邊寫下反叛

同埋最緊要係一路寫 個腦就會自自然然咁諗條題目 之後就發覺好似越嚟越順 越寫越多point

我以前拖延症都好嚴重，遲到會遲個幾兩個鐘個種。突然有日唔想再係咁，有咩都喺電話 calendar 寫低，早兩個星期通知，將所有限期提早，除咗俾人影響，否則都無再拖延咁滯喇。（記住用 google calendar 萬一電話有事都有back up）

過渡期我用本簿寫低，point form，做完一項畫一項，見到完成好多野，好有成功感！

嬲自己
長期勁嬲自己

我寫唔曬唔訓
一直住lib 但回唔到氣

已經過曬extension

我經常寫過多字最後editing 要cut 係最花時間
想死

我有d 同學試過陪寫 但佢地坐五個鐘就寫完
我做唔到

過左deadline都未開始寫

姐係代表份野唔係真係咁重要